+++
title = "Решение президента МАК"
date = 2010-08-05T21:17:53
author = "Константин Кноп"
guid = "http://mak-chgk.ru/post_13053/"
permalink = "/post_13053/"
categories = [ "Правление и комиссии",]
slug = "reshenie-prezidenta-mak"
aliases = [ "/post_13053", "/post_13053",]
type = "post"
tags = []
+++

Как известно, проведение соревнований по игре <Что? Где? Когда?> членами МАК возможно исключительно в соответствии с выданной лицензией и при безусловном соблюдении Устава МАК.



В Лицензионную комиссию МАК обратился оргкомитет Чемпионата Армении за лицензией на проведение Чемпионата Армении 2010 года в г. Степанакерте.



В своей работе Лицензионная комиссия руководствуется Уставом МАК и Положением о Лицензионной комиссии, утвержденным Правлением МАК.



Данное Положение не предусматривает проведение чемпионата страны обязательно и исключительно на ее территории.



В связи с тем, что все необходимые документы были представлены и соответствовали установленному порядку, Лицензионная комиссия выдала лицензию на проведение Чемпионата.



Однако, во время и после проведения Чемпионата, члены оргкомитета и его участники в своих многочисленных высказываниях в средствах массовой информации и в сети Интернет основное внимание уделили не столько итогам Чемпионата, сколько МЕСТУ его проведения.



Пункт 1.2. Устава МАК гласит: <Ассоциация содействует расширению международного культурного сотрудничества, распространению идей и ценностей, способствующих установлению подлинного взаимопонимания между народами>.



Как установила своим заключением Комиссия по этике МАК, в которую Президент МАК обратилась с запросом, действия и высказывания организаторов и участников соревнования <Чемпионат Армении 2010 года по игре <Что? Где? Когда?> противоречат этому основополагающему положению Устава МАК.



Как следствие, само соревнование никак не способствовало <установлению подлинного взаимопонимания между народами>.



При таких обстоятельствах вынуждена констатировать, что проведение соревнования <Чемпионат Армении 2010 года по игре <Что? Где? Когда?> грубо нарушило установленный в МАК порядок и не может быть признано проведенным в соответствии с выданной лицензией.



В связи с вышеизложенным ПОСТАНОВЛЯЮ: 1. Считать соревнование <Чемпионат Армении 2010 года по игре <Что? Где? Когда?> проведенным без лицензии лицензионной комиссии МАК. 2. Комиссиям МАК не принимать во внимание результаты данного соревнования.



Президент МАК <Что? Где? Когда?> Н.И. Стеценко